多唔多人25歲先搵工做野？

你地係咪都一畢業就出去做野？
利申：我玩左一年先出去搵工做
以家有少少後悔🥺

有本錢去玩怕咩姐
識個有錢仔玩到26再接手Daddy生意

有本錢洗撚做咩
識有個朋友30歲無做過野, 日日打機, 幾層樓收租

有病做過廢青25歲先做野

識人3,40先搵野做

點解後悔

我都差唔多24先做 差兩三年姐其實

我識個班圍村仔真係禁 , 佢阿爸叫佢返地盤體驗下生活。 體驗完就揸Benz 買樓 成件事癲撚左

大把人讀Master都係咁

有錢咪唔洗返
係有財政負擔先要返姐

CV柒lor 轉工都驚 所以死都死2年先轉

係阿⋯ 有時候唔識面對姐

cv鳩吹叻啲包裝到嗰幾年唔係玩就得

🥺

乜撚野表情睇完拳頭硬左

岩阿 我都係鳩吹 扮可憐

純粹好奇 一年玩左d咩？ wh？

好多人都遲一兩年畢業

其實之前都有做野
不過係寫唔到落cv既垃圾工

當年大學畢業直接做社畜, 無再搵時間充實一下自己, 而家三張出頭就真係有D後悔, 放工已經無心力再做其他野

去下旅行, 飲下酒

同你一樣

正確

都係個句 得窮撚先鐘意屌人遲番工唔番工

24歲先 畢業👉🏻👈🏻

而家28歲都有25k叫生存到
諗返早三年出黎做野咪又係咁
又唔係要結婚買樓
人生流流長無咩需要咁急

窮先要返工

你grad咗幾多次

我 24先返第一份

出黎社會已經知道,比你搵到幾萬一個月都係無撚用。 係香港只不過係垃圾

後悔不如努力
不如用腦加努力

岩阿

25歲仲讀緊書

人生苦短 及時行樂
係香港地9成人做成世都買唔起樓
幾歲出黎做野有咩所謂 夠生存就得啦

我認我廢

師兄 有同感既⋯
無爸爸唔使諗買樓

放心大部份人都係一樣
窮有窮生活既方式
盡量令自己開心啲就得

玩得好玩，仲有40年工你慢慢返
到時想玩都冇時間，冇體力玩

睇你家底

如果學費個啲已經係借錢比，老母冇比零用，邊到你揀揾唔揾工啊

樓主問得都係有錢仔啦，咁緊係玩揾到三十，然後接老豆個位做，再出下post話自己幾撚勁，及時行樂又剩，人生贏家

幾時畢業，大學？

25歲仲係讀緊書😭咁我係咪應該去自殺

吓 我五十歲先搵野做

原來咁多同路人

去working holiday 玩左2年
25歲先做第一份正職
有時真係會諗早2年搵錢 可能搵多啲
不過最後都係覺得外國生活2年既經歷 好難再有
係值既
但好掛住外國生活

幾多歲做都買唔到樓
不如襯有得玩 玩埋佢

點解後悔
外國大把gap year second degree

同你一樣 黎緊廿六先畢業 好似好老

讀書垃圾不停retake！唔知幾時先可以畢業

後悔一畢業就出黎做野
個陣臨完sem send cv又咁岩請左
Grad trip都無去就返工
而家出咗嚟做嘢四年好後悔當初點解唔玩返幾個月

樂觀嘅仲有40年做，人口老化如果推遲退休年齡。45,50年都有得你做

好多人中中挺挺

24歲岩岩讀完master
但仲未搵到野做

24歲先做嘢 比同齡嘅人遲咗兩年

韓國台灣新加坡要服兵役，好多人都近mid 20s先出社會
好多讀埋碩士 25、6歲都唔奇
係香港遲過廿一歲畢業年齡出社會就罪大滔天咁款
根本廿一歲好多人都稚氣未脫
享受多幾年青春 發展下路同興趣 諗清楚條路點行先正經做嘢
對比起往後四五十年嘅人生其實好濕濕碎

Me,而家8000蚊一個月，

準備買架林寶堅尼

諗住grad完就去
巴打去咗邊到？

仲做緊 廢青

香港人生存好似只為儲錢買樓！！！買到樓之後就死供爛供，擔心自己會無左工不停博命搵錢，到左27-35就開始急住結婚生仔，社會規劃左你嘅人生。

我都係玩左一年先開始做野

Gap嗰一兩年有嘢做嘅其實冇問題嘅
唔係日日喺屋9hea嘅話都算係有意義啦

應該大把人都係遲1-3年先畢業

比你再黎過 廿五唔做野你會做咩黎充實自己？

有friend working holiday左4年 26歲先返黎搵工

24未Grad
人生仲有幾十年比你返工做曬你青春想做既野
唔好到老先後悔

我
25歲第一份正職
一路做到而家

重點係搵啱工又人哋取代唔到你啫

非直升入左HD/ASSO再入返YEAR 1大有人在
GRAD都24/25

係咪讀搵食科先，如果人工高又穩定其實真係冇問題

知自己唔鍾意讀書 dse出黎拿拿臨搵工做
我自己都唔知搵錢黎做乜
又冇野想買又冇目標又冇洗錢慾望
守財奴一個

澳洲

我都係有一年澳洲 不過CV好似好柒

25歲岩岩讀完mphil

點陷害

點解柒？
我諗絕大部份公司都唔會介意員工幾歲入職
對佢地黎講有咩分別
Interview 前佢都睇過你份CV先叫你in架啦
佢接受到你寫既野先in你

依家正常冇留班讀完大學應該係22 歲做嘢 咁加埋master 24 歳左右 其實同你25 都差唔多啫

好多人都話爛cv 搞到我都驚
畢業後裸辭過4次 無份工做夠一年
係少啲面試機會
但係睇你面試點兜架啫

做政府工都比人炒好L大獲
咩事ching

27歲搵得低人工

大部份人畢業就即做野
正常就算Hea一年都未25歲
Btw無絕對對與錯 做咗就唔好後悔
好好地做好依家 有時間諗下將來點搞就好
唔通準時畢業無縫返工就無煩惱咩
你過多3,5,7年就會覺得依家小事到爆

玩到65直接退休

丁權都夠佢食過世

我依家都無揾工。。應該話疫情揾工慢咗hea緊

我都係25歲先出嚟做嘢
第一份工係仲有四個月就26歲
當初都覺得比其他人遲起步咗少少
因為差唔多年紀嘅同事都已經做咗兩三年嘢

講真 窮人先咁快出嚟做嘢
又冇經濟負擔 讀多幾個學位 進修下自己 去多啲地方學習交流下 咁先係人生

估唔到都有人係咁 上年開始有焦慮症返唔到工 呢一年廢係屋企但係都要keep住食藥

24歲返緊工越返越灰覺得自己on99唔知做乜，想讀個degree計落要差唔多30歲先畢業，你個名形容得我好貼切

我都係廿四歲半先

25都唔係好遲姐，當65歲退休，都仲要返足40年工

專科？

識女朋友點算？

我，做咗幾年Freelancer，儲蓄年年清，眼見朋友開始婚生仔先死死地氣揾野做.....

lm

兩三年工作經驗夠你人工升一個level

如果無家累又搞得掂自己嘅話，諗咁多做咩?
唔等錢使最爽㗎啦，玩夠就返工，返幾年想休息又裸辭去玩吓，咁先係人生㗎嘛

有錢點解要做野？

施主 回頭是岸
真係好有興趣好有心嘅
自己諗下有咩想整 得閒睇下咩係"靚"
上網學用軟件
整堆自己既作品
藝術科呢d 作品>學歷

我26,7先grad
0工作經驗

好想想好似你咁
今年grad 想wh 不過肺炎邊到都冇得去
師兄你去單拖去澳洲做農場工？
兩年都好正？ 葡萄

自己計過數值就去啦

有啲pt degree 兩年搞掂 好似係

我單拖 不過去到好快就識到一堆華人朋友
我建議唔好痴華人 痴返local
咁先係享受
一黎分分鐘識到個鬼妹 二黎 local老闆覺得你幫得手幫你攪移民

去到驚識唔到人啫
依家打算係香港打一年工 睇下去唔去到澳洲WH
最好移到民
你去到係做農場？
同埋依家師兄係香港做入境？

公屋仔 廿六歲仲讀緊書

同樓主一樣 做左三年野唔想早起身
岩岩辭職做返廢青好開心

唔好做農場工 搵笨
我當年係間西餐廳做 不過同事好多都係馬來西亞 新加坡
基本上都係廣告話 普通話溝通
去既話最好大膽啲 搵全local 既工作地方

唔使驚識唔到人 去到搵間share house住
一日就識曬成屋人 不過都要帶眼識人 特別同錢銀有關既事

你係有料最終都係會升到架啦 我遲我堆中學同學兩年grad 最後有幾多個搵得多過我

西餐廳難唔難做
我degree都覺得自己英文嘛嘛

唔難 好機械式
有技術成份既都會交比專業人士
我英文一定差過你 工作上黎黎去去都係講果幾句 好快就學識
練英文 要靠同同事吹水 / 落下酒吧 clubbing
澳洲好多韓妹 溝返個 可以英韓雙修

25 岩岩搵到開始返工
仲有40年要做
後生有力玩去多啲試多啲

岩岩畢業算有啲積蓄
諗緊幾時開始搵工好
諗起返工冇晒自由好sad

諗起都爽 希望有得去

same 一樣都係未搵工……

30k/月 唔要可以比我

岩阿 屌⋯

係阿⋯ 不過一諗起將來 又想結婚買樓真係好撚煩

咁你點面對

大把啦 人生又唔係得番工做野 自己人生自己決定

我27第一份全職

20歲尾就大學畢業出黎就野 宜家25歲 好後悔個時冇玩多陣先做野

Defer到同你一樣咁上下先打工
如果係打份西工浪費人生 你12歲出黎做野同42歲出黎做野唔大分別

最近都俾類似既問題煩擾
一畢業出黎做野 做左幾年
宜家就黎26 愈做愈唔知點解想做
想讀返書讀個master
又想去外國生活下
就係唔想係香港朝九晚咁生活
但又驚再過幾年後 CV 會唔好睇
比同年人 又遲左幾年

19歲出來做左5年野 裸辭2年 玩哂啲錢
做1個年又玩1年 依家先做返野28歲 戶口得4萬

有咩得著
除咗農場做咗咩

我最近都有懷疑有焦慮症，轉左幾次工都做唔長，唉

圍村仔岀世就唔讀書，蝦蝦覇覇，大個就本錢屌小夫

講到底都係父幹撚姐，有錢咪得囉，沒錢點撚樣玩到25，30

係，，返工就master 唔到

吓 念住三十歲退休喎

仲有30幾40年比你做野呀港奴
遲幾年出黎做野就話後悔

我果時好似吹到話拎舊好細既錢去做backpacker 一路打工換宿之類

為左學多D待人處世, 仲有磨練下自己
(我都係25歲先做野

到左我依家就好後悔當年有精力時間青春果陣
點解唔PART TIME咁去玩

點解要做野

到時一係就係無degree既30歲，同有degree既30歲，其實讀書點都唔遲

我有中同未讀完中六就做嘢
轉過十幾份工
佢話咁樣仲辛苦,後悔

丁權值50~80萬嫁咋

我第一份工接近26
grad完去咗年半旅行再讀postgrad之後又hea半年
冇後悔過

我 undergrad完 gap半年 再讀多一年master 最近先開始返工 無人會歧視你 最緊要有料

個個人家庭唔同，無乜好比較

30 先做野

身邊有個大我4年既今年先fg

U grad一年點會係25歲

唔好同人比 自己辛苦

我24 先FG
唔知多唔多
至少我係
同埋
加油

你人生有30幾年返工
返到你唔想返
但你有心理準備會俾人比較人工，香港人就係咁

無架
每個階段都會有人高人工過你
亦都有人低人工過你
做多幾年野好快翻返嚟㗎啦

16歲讀大學？

21歲grad...好後悔唔玩多幾年

識個有錢女40歲都只係做過半年part time
呀哥做律師，家姐做無國界醫生
自己就廢人一個

22歲搵工搵到26歲先搵得岩
期間有做parttime同讀多咗個degree先搵到

遲啲先面對現實其實幾好

下？我老公50歲從來都無過嘢架喎

21歲一grad 已經出黎做野, 做左3年野, 已經好厭倦
宜家24歲反而好想去外國生活下 working holiday

你而家做野就真係後悔啦

25歲搵野做之前去左working holiday
冇後悔 好充實

樓上全部垃圾 識人做一陣野25就結婚

結完婚唔洗做

中同好多結婚生埋仔

你老公就算啦...

我有條女養
唔駛做
日日係屋企打緊機

早啲做，早啲提早退休

21歲已經番緊工

我係外國讀中學同大學跳左一年級

識人未做過野

屋企有錢咪得囉

野雞大學？
除左啲13歲入大學既神童
我真係未聽過20歲畢到業

大學限你一個sem讀幾多科
未聽過可以跳科

比你搵幾十萬個月咪又係做到退休

有版你睇臨老過唔到世 係要搞鳩香港人
全球陪佢做陪葬品攬炒先安樂

同你一樣
但讀master 好重負擔

玩多一年先啦，返正呢年都搵唔到野做

人生唔係只係番工
我讀完中5 玩到30歲先出黎做野

中學同大學都因為d原因搞到遲過人入學，今年26先正式畢業(不過我覺得自己都玩夠)

啱啱今年份grad job搵緊35k，覺得自己人生都過得算係咁

識人30歲先讀副學士 每個人經歷都唔同 最緊要自己鐘意姐

依家直上u grad 都 22
大把人要defer / retake 先入到U
又去下EXCHANGE / WH

25 先搵工有咩咁出奇

以前就話全世界中3 畢業啫

一出世已經有村屋揸手，唔洗買已經贏咗九成香港
，係咁易放一層出去租R下腳又有租收繼續食飯屙屎瞓覺玩女

但係再遲啲會唔會好難再讀返書
我覺得有心嘅話最好趁早

係...有屋已經少咗好撚多野煩

有樓收租已經無得輸

23.5

freelanc做開有點解要死死地氣返去做

有咩所謂 我grad完做一兩年野之後又做廢青又working holiday又讀返書, 之後先再返返full time 人生流流長

識開好多90至96都係，
打後嗰啲唔係好清楚。

真係咁誇。好有錢個種？

我認extremely羨慕

我一做咗野就master 唔到

我諗住做一年嘢然後ft master兩年

其實好多

讀咩

專科 如果收我畢業之後順便轉行

2年master 唔通arch

會考高考都收過皮，最後要靠讀asso升返上u，畢業果陣就係25歲，出嚟打第二份牛工

我覺得唔好俾年紀局限左自己，個個人行既路都唔同，每段路行既速度都唔同。俾你早1-2年入到間公司發展都唔等於你早1-2年上到位架好多時講際遇，咁岩間公司有人走你又咁岩入到去，就有位上。但可能入面有幾個同事本身坐左幾年都未上位，因為本身有批人頂住。

daddy叫我玩緊先接手佢間公司😅

Health care個方面嘅嘢

2年後都唔知點

諗住呢啲科移民或者留港都可以容易啲揾嘢做

咪又係ot, pt 香港就難入，外國就易

後悔咁早出黎做

人工我都唔太清楚
我果時係小店黎 個廚好似有 $500Aud 一星期
After tax
我打雜就 $24 aud一個鐘
都成6-7年前既事

移民主要係搵到老細肯擔保你 其他都係假

廚個價好似冇咁低
真係唔太記得
不過係果邊是是旦旦有份工 都夠你生活
做藍領人工好高 又冇香港咁辛苦
基本日用品 車 油 其實好平

識人三十歲都未正式打過工,怕乜

做工程intern勁chur 啲同事成日電話急call 唉屌 我都想25歲先搵工

wfh

大把啦

睇黎你都唔駛做

唔打工都唔肯定係廢既

絕對唔係 可能我好彩 冇遇過排斥問題
其實又80-90年代好多廣東一帶既人都去左澳洲
佢地都見慣曬華人 係街基本上有4成華人面孔
不過好多華人 （支那又有 香港人又有）做壞自己招牌
做埋d低莊野 例如呃保險 去自助超市唔比錢等等

35碎，靠daddy每個月5萬蚊零用錢生活。

屋企冇咩壓力咪慢慢黎 工就自己既最緊要自己鍾意/舒服

我差唔多三十

都係，可能人哋幾層樓收租，月入五萬。睇住我哋捱生捱死都冇佢咁高收入，我哋先係廢人

29先正式返工，做醫療
正常年齡grad既人，係我呢個歲數已經係senior，個point就黎跳到max

可以既話一世都唔想做野

我一讀完就做
好撚後悔唔玩耐啲......
不過果陣又真係冇乜錢玩

快d投入職場賺錢，賺到65歲。
之後就有本錢，坐住輪椅做你想做既事。

曲到

真，而家有錢又冇機會玩，好撚後悔

可以搵咩？

就黎25等入職 不知幾enjoy過頹廢生活

我決定咗一辭職就玩一陣先

戈

個個都俾50 幾萬讀pt / ot 做筍工架喇

same 比人陷害無左份ft
而家仲要垃圾武肺勁難搵工
打緊份廢pt

韓國d人當埋兵先出黎做野添有咩問題

淨係唔洗買樓 屋企門口有得泊車
講緊已經慳左5-600萬
圍村仔舊同事 成份人工拎黎玩車 旅行
不知幾羨慕

都係政府？

你番工耐就知

你26歲入到去做 個個都會話你細

點解咁遲？
我23歲讀護理
成日比人問點解咁大仔仲未出黎返工好辛苦

無問題
同埋好易解話eg. 幫屋企手攪左排小生意
grad 完唔玩唔通等30歲事業上軌道先黎玩？

巴打25歲讀second degree?

25至26
失左業一年計唔計

搵工做野只係一般人以為要行既路
身邊有人唔鍾意朝9晚6，走去做youtuber，
走去做其他野爽到仆街

我24歲先畢業一年玩😔😔😔
依家覺得差人好遠 點解要留班點解要遲讀！

搞爛完香港就去英國,但人哋揸嗰本係真BC.

冇經濟壓力咁早出嚟做乜
enjoy多幾年仲好
日日番工番到屌佢老母就嚟痴線

人地死好命

24歲grad 25先搵到ft工 如果想去wh嘅話 會唔會好過份？好似冇咩青春時間淨咁如果武肺之後去 去完可能已經30歲

29歲⋯ 出黎做野 心理個壓力實係好大, 特別對住你班親戚

21歲u grad... 22歲生日前已經開始做野, 做到而家25歲...

23歲讀bn?

係呀

唔怕啦，有fd係英國玩到31歲，係今年先返下pt。有爸爸丫麻

抗爭多一年先 手足頂住呀

讀邊科

係呀～點睇ching

你有錢洗 唔使養屋企人就冇問題啦
唔做嘢有咩問題
你唔做嘢生活都好正常咁就得啦 人又唔係奴隸
邊個話一定要返工做嘢先得

22 下年master grad

hr:點解你一年空白期嘅？
證明你懶

真係講得好啱
做唔做野唔係問題 你生活到就得啦
一世做part-time都冇問題架
照顧到自己唔影響到人 你點生活又關人咩事
依家啲人完全規限晒自己嘅人生
成年人就一定要搵全職 30歲前一定要結婚拍拖
搵到錢一定要俾家用

撈咩咁掂

我個時吹話去外國搞生意

啱啱master畢業
決定去日本留學多一年先

識食😏日本妹白滑大波

畢業做咗一年野之後係屋企hea

下？我都要上大陸綜藝搵錢囉⋯⋯

家族基金真係最好選擇 後代無個識做生意⋯⋯

有無degree係咪差咁遠先
每一行都唔同

你勁D

真，係uk讀書咁耐
韓國支那台灣歐洲都有
就係無日本妹

接近25先搵

今年24 grad咗一年都未做野
上年畢業就反送中 無心情搵工
冷靜番啲就爆武肺 諗住爆完先搵 點知搞到依加都未搵
但講到尾都係自己懶 又無目標
好彩屋企唔等我開飯 grant loan又可以遲還 可以做多陣廢青先

問題而家咁唔知要等到幾時先有機會辭

我搵多你少少 4萬5
我緊做白衫黑警

25歲太遲，但如果你份人本身世界仔就無問題。

28先揾工點睇

我16碎
下年PHD畢業

我識人32歲fg
有咩所謂

it狗

岩岩grad
唔知自己想做啲咩
每項技能都半桶水
同埋hea得太耐已經冇動力去番工

係囉搵住錢先

最後悔就係聽咗人講呢句

你地識咁多有錢朋友既
我朋友 我識人

只有窮撚先會認為返工係為錢

係阿

好似樓主咁講
你頂得住其他人既眼光 接受到同其他同齡朋友比較咪得
不過nursing呢條路本身都好辛苦

好撚有同感師兄
親係我讀完個大學 都唔知讀左D咩出黎
畢完後 第二日完全唔記得晒

其實grad左之後hea左幾年先去見工
你老細in你個陣會唔會不停追問你同好介意咁樣？

疫情下你仲玩到D咩
搵工啦

但係我屌得住

無wor 我老闆好忙 , 最好當我透明

我都想知

好遲讀書???

玩online game去左第2個世界幾年
利 畢業後隱青幾年

作為一個廢青 我17歲出黎做野
出年準備結婚
利申 今年買第2層樓

加油
U life都好緊要
呢幾年可以幫你explore 好多唔同野

香港地除左神科之外其他都係冇乜用

我都諗緊FT master 會否不智
但又想重返校園 半工讀仲辛苦過返工

我都係，我老豆有兩層樓，但從來唔俾錢我，仲要我交租水電煤，可能想我捱下，但就儲唔到錢

有得唔做嘢就梗係唔做啦 好鍾意返工咩
養到自己就得啦 咁嘅生活不知幾開心

讀U D 同學真係會問你幾多歲架咩

有d好人d嘅會無咁care
但係有d仆街真係會係背後話鳩你
真實聽到，唔係吹

咁仆街都有 不過唔洗理佢地啦 做好自己咪得 大把人grad 完轉行nursing

我21歲出嚟做嘢

Grad咗之後做咗2年可以當冇經驗既行業，25轉行重新fresh grad價嚟過

返工只係用黎調劑生活呢啲先係人生

去左working holiday
讀埋post grad今年先開始翻工

會咩巴打返咩工

讀Medic都係

或者係我冇天份又唔夠人勤力，做極都冇乜起色，年年旺季揾埋淡季只係啱啱夠洗，想結婚咪死死地轉行。

真係！
唔知自己岩做啲咩
但又要迫自己係咁搵工
再唔岩又有另一批fg岀黎爭飯食

*搵

識人grad 咗三年
完全係冇搵工唔做嘢
屋企又唔係有錢，中產以以下租居屋住
父母又容忍

C++ java 都係 language

邊個生出嚟就知啱做咩工
真係要呢樣試吓 果樣試吓 或理解吓親戚朋友嘅工種
試多啲先會知邊樣啱自己

我遲你一年，但係做左幾年野都仲係on99咁

咁我唔趕搵工既
hea多幾年都ok
之前都係悶先番下part time
但見到個個都番工 好似自己都要番工咁

我既話...會畫多少少自己想畫既畫, 寫D自己鐘意既劇本, 學下Program試下寫D簡單既GAME, 同埋搵時間到世界各地去行下, 見識多D係書度睇得多但未親眼見識過既事物之類啦

當然可能一年之後, 我都係會番去OFFICE, 做個加班到仆街但成功感零既Designer, 畫埋D我都唔知自己畫緊乜既設計, 聽埋D唔知自己講乜既Comment 都唔定, 但亦都有機會就係自由探索呢一年可以發掘到D咩新野都唔出奇,

講真由讀書到而家,一路都行住好似PLAN 接PLAN咁既人生, 連轉工都幾乎係無縫交接, 有時會突然覺得其實自己係咪真係想咁呢? 定係Follow"人地"推薦既, 安排好既日程最舒服最唔需要煩惱同擔心所以先會一直留係個其實一D都唔Comfortable既Comfort zone 度呢?

當然, 而家世界形勢同我當年25已經有所改變, 起碼出外旅遊唔係個太推薦既計畫, 你個人既興趣同技能應該都同我唔一樣啦, 但25歲追尋自我既旅程一定會優秀過我呢D三十幾先至掙扎想改變既阿叔, 但我無完全放棄自己架, 但改變條路就迂迴左同負擔重左囉

sor好似搞到成個回應又長又沉重lol 總之大家加油啦, 總之唔好將自己人生決定權交俾"人地", 凡事問心自己真係想要乜, 咁應該就無問題架啦

應該啦lol

世界仔會點？

醒目，識走位，識睇人面色。

會後悔，打少幾年工搵少成球，其實好唔抵，猶其是本身都唔係有錢。 唔好諗到出黎做野好辛苦寧願死慳窮玩過日子，窮係辛苦同慘過返工。

你窮，行出黎個氣息都特別衰，女唔敢識，街唔敢出，正正常常做個正常人出黎搵份工，脫左貧窮線，做咩都有自信。

我咪又係讀到書嘅話應該唔會咁快出嚟做嘢

20歲開始做做左7年都未抖過 pt又讀埋學位
儲左40幾萬 其實都無乜分別 日日不停輪回
我都想搵d野學下

我表弟30歲先做過兩年野。結埋婚生埋仔，每個月係佢老竇間公司唔使返工都有人工出。佢老竇幫佢供完樓同兩架靚車，日日喺屋企冇嘢做打機。難得係佢老婆屋企又係有錢，自己係專業人士唔理老公返唔返工

好命嘅嘢冇得羨慕

起碼你會搵工

我姑仔畢左業兩年半 都無做過野 PT都無
佢地屋企唔係有錢 公屋基層

好老實外國D普通唔係ivy league 唔係頂尖個D大學點解會grad唔到

好多外國畢業都返黎做保險

前輩 我可唔可以留tg同你傾多少少？
祝 夢想成真

忽然醒起有個ex 25歲仲讀緊hd
話要專心讀書 所以唔肯返pt
食屋企2000蚊零用
但平日又成日走堂打機
係考試先臨急抱佛腳

。。。

21歲讀完文憑 就冇再讀書 係近呢兩年入咗工程公司做嘢先有得讀書

今年26，啱啱master grad 未返過工，都唔知點好

我諗住25歲先搵全職

下年畢業橫掂都冇咩好路數走㗎啦
好彩咪讀返個碩士
唔好彩就
做吓兼職 搵唔同工 freelance
享受下青春嘅時間

之後幾十年全職要你慢慢捱

17年grad 做freelance做到今時今日
都冇咩動力做full time
好彩屋企冇負擔 自己搵自己用

其實有好多種生活方式
香港生活太大壓力 成本又高
先迫使好多人要打份牛工唔係就生存唔到

如果喺外國 大把人都「不務正業」
做slash/ freelance/ part time 再加個人興趣又得
係喺香港先咁可憐唉

大學grad?

我好似有一個舊同學。

十一年前會考放榜 兩分

好似住麗港城 日日去會所玩

玩到依家同世界脫左節 有一次打俾舊老死話自己考到大學讀藝術 又話自己親戚開公司俾佢做太子爺 但係舊老死feel到佢同十一年前講既野一樣 就推斷佢應該連毅進都冇讀就雙失 但係屋企人唔理佢 繼續縱佢 俾錢佢出街食飯

係呀 但啲客都係大學做part time同intern儲落
有啲就朋友或者其他客refer

最重要都係要有啲作品/ 實際工作成品俾人知你唔係full time但有工作
咁樣搵full time都易啲

我日日搵工搵到灰
其實反過好多工 但全部都係pt
成日係到諗係咪因為我25歲先搵ft
叫都廢事叫我in

26都未grad

25歲 炒輸股票 無左200K
遲幾年返工都係咁
希望在明天

21歲出嚟做嘢
做咗5年
已經有一球係手
都係買唔到樓

真心請教師兄返咩搵幾多
一個草幾多

月

21 HD GRAD做過1年野
22入返大學讀2年
24先grad

我仲衰過你
23先走返去讀hd
諗住讀埋個topup成26先grad到

咩學歷

讀書係好事 但睇下你讀緊個科有冇用

讀到一半先知無乜用個科但係會多左證書學歷高左
巴打建唔建議呢科情況繼續讀落去？因為都已經讀到一半

讀到一半就讀埋先，雖則top up但都好過冇
Btw你讀咩科

healthcare hd，讀到一半發現自己無興趣做護士
諗住下年top up揀商科top up黎讀，之後去做銀行
巴打覺得我咁會唔會好不智，可模以點條明路黎行

27歲先year1

商科讀咩major，我諗acct好啲，就算bank唔請都可以做audit狗。如果acct同護士其實護士好似比較好，至少肯定唔會失業先

23歲U grad做左2年bartender先揾ft做
人生一樣咁過 30歲樓下都當你後生仔

大把大陸人30歲已讀完phd 先開始做野

我40歲先開始做野

做d 自己唔鐘意做既野，不如玩下先

人地生埋仔女，你先開始做野，仲要周身債